【15 秒塌方影片怵目驚心】連 31 天暴雨＋地震！中國三峽大壩還沒崩，人恐先淹沒

中國長江流域自 6 月開始，日日遭逢強降雨侵襲。截至 7 月 2 日，中國中央氣象台也連續 31 日發布 暴雨警報 。強降雨不僅讓三峽大壩成為台灣網友熱議的話題，但三峽大壩還沒崩塌，中國人民可能就先被淹沒了。

因為「中國地震台網」在稍早證實，位在三峽大壩上游的四川阿壩州若爾蓋縣發生了地震。雖然 3.2 級僅是「弱震」，且人少有感。但連日大雨再碰上板塊運動，中國人的未來可說是充滿未知。

據中國官媒《人民日報》報導，中國南方已出現 5 輪強降雨，不僅 造成 70 萬以上的中國人流離失所，經濟損失更超過了 278 億人民幣。中國社群媒體微博上不僅有多部淹水的影片，《央視財經》也在 7 月 1 日曝光了相關影片。

重慶社區發警告：4 樓以下的居民做好防洪的準備

《央視財經》在微博以「道路被毁，房屋坍塌！救援人员翻越两座大山，只为了救出这两个孩子！」為題發文，並附上洪水的影片。字裡行間也暴露了中國人民危急的情況：「大部分的房屋被洪水浸泡，水深一度超过一米。由于山洪暴发，武功山部分电线杆被洪水冲倒，3000 多户居民用电一度受到影响。」

而推特上也出現了一份重慶社區發給民眾的洪水預警通知單。上面除了有 2020 年預估的洪水高度，更向社區民眾呼籲「4 樓以下居民提前做好準備」。

此外，微博帳號「劲爆微博视频」也在稍早 PO 出 了一段 15 秒的「重慶綦江區」監視畫面，讓不少人看了膽戰心驚。此粉專提到：「重庆綦江区，曾于 6 月 28 日发生塌方险情的綦万高速永城路段，因暴雨冲刷再次出现塌方。」

面對洪水，中國領導人習近平在 7 月 1 日做出回應。根據「中華人民共和國應急管理部」的新聞稿，習近平除了表示要「科技防災，人民受益」，更下令：「各地區和有關部門要堅持人民至上、生命至上，切實把確保人民生命安全放在第一位落到實處。」

但是，中國人真的等得到政府的援助嗎？

Source:

冇事冇事

片？

Source 入面咁寫：

此外，微博帳號「劲爆微博视频」也在稍早 PO 出 了一段 15 秒的「重慶綦江區」監視畫面，讓不少人看了膽戰心驚。此粉專提到：「重庆綦江区，曾于 6 月 28 日发生塌方险情的綦万高速永城路段，因暴雨冲刷再次出现塌方。」

所有野都冇事，竟然國內都有港獨想分裂國家話啲野有問題

拉!

塌方點解

塌方係台灣&支那叫法，香港叫山泥傾瀉

三峽大壩係防洪架咩？Come on James

過多幾年d豆腐渣地基生鏽冧樓死人可能仲多

仲「過到多幾年」you sure?
你真係太睇少豆腐渣

匪共寧願pass國安法去搞鳩香港，唔比香港人發聲，都唔做嘢去防洪，真正體現「防民之口甚於防川」嘅精神

相信國人，可以發展下激流旅游業

水為財

好少水姐

學何某議員咁講 咪當夏天濕身沖下涼降溫囉

科技防災?
唔係拜神咩

有國安法三峽安全了

講真話有冇比人捉到

你千萬不要...

一起身就有令人開心嘅消息

洩漏國家機密 拉得

支那好似係叫山體滑動
塌方應該係台灣字黎

未死人嘈乜撚嘢

4樓以下
東方威尼斯？

落足成個月雨仲要淨係落係長江附近
相信政府 一人桶水搞掂佢

香港境外包大陸，拉回香港審

飲變尿
蒸變雨
裝就無位放
最後都會喺度

唔係content farm咩
仲放link？
三峽冇可能lum！

無事，大驚小怪

共產黨是沖不倒的

美麗風景線

即係用華為5G防災

切實把確保人民生命安全放在第一位落到實處。

乜鳩中文黎

cg fake news嚟，偉大既祖國無穿無爛國泰民安

一邊發電一邊捉魚食 唔洗食草 又贏

史詩任務 - 大洪水四十晝夜

支那(31/40)

水呢？點會有事？

278億搵香港港埋單咪得囉，我們中国十幾億人，死個幾千萬算什麼，大壩唔會崩嘅，沒事兒沒事兒

（其實年年都有發生咁濟⋯⋯

學隻支那狗講：關我咩事

有但係未試過咁嚴重
支那人都唔信呢個tone講呢啲

不要造謠

天要你亡，你大壩唔冧都係要死

唔係唔信係唔怕小小水浸，一樣可以浸住去髮廊洗頭，打麻雀，浸住個厨房重好，即可用網撈條魚，小龍蝦整番幾味。至於房屋更加唔驚，現在大陸巳究竟出最新高端科技(移動樓宇)唔會冧，雲南有條片有示範單位睇

國家冇問題
拉！

沒事兒
香港黃雨咁上下

無事！仲可以推動GDP基建

習主席已下達重要指示 沒事兒

被捐錢

有国先有家，驚閪呀

懸崖泥石流 Freefall唔知幾多米

下 你點知會支爆架
唔知架 希望在明天呀麻

你哋班廢青咪再散怖謠言啦

一日到黑喺度ff三峽潰堤

你老母個閪就潰堤啦

好治癒

我信報應

石頭正職係泥石流 唔係奶腳

唔好出post
你影響緊人地感情
唔可以咁嫁

屌，冇事啦，睇張相都停晒雨

冇事既，信政府，唔怕！

道路被毁，房屋坍塌！救援人员翻越两座大山，只到两个孩子！
竟說成
道路被毁，房屋坍塌！救援人员翻越两座大山，只为了救出这两个孩子！

一人一啖吞咗佢

啲雨同塊地板收左美國佬錢搞事

起水霸閘人水 個天賜洪水比你
迫維族食豬肉 個天賜豬瘟比你

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

真心問
我反而想知
去到呢個地步 仲可以做啲咩去防止水災

報導來源不可信
拉

股市繼續gogogo

278億求其一個貪官打個乞痴都冇咗啦

可能真係想整死人
少六億少好多麻煩
天災姐同肺炎一樣
點解個天只對一個地方落雨
人工氣象技術可控制邊到落
三峽一爆江派太子黨都玩完
大大既可滅敵又可保到江山